內地互聯網管理修訂草案，禁止編造、傳播險情、疫情、警情、自然災害、生產安全、食品藥品等產品安全

內地《互聯網信息服務管理辦法》修訂草案的徵求意見稿規定，從事互聯網信息服務的境內組織和個人，不得製作、複製、發布、傳播9項信息，否則罰款1萬至100萬元。

國家網信辦今日至下月7日公開徵求意見。其中草案第26條規定，不得編造、傳播險情、疫情、警情、自然災害、生產安全、食品藥品等產品安全和其他擾亂社會秩序的虛假信息。

草案亦禁止有關反對憲法確定的基本原則，危害國家安全，煽動顛覆國家政權，煽動分裂國家，破壞國家統一等內容。至於散布煽動非法集會、結社、遊行、示威等信息亦被禁止。

支持
最近大量傳媒造謠抹黑
話中国疫情爆發 要進入戰時狀態
我一D都唔信
中国明明早已清零 哪有疫情！